# Масъалаҳои ахлоқӣ

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ин ширкатро, ки аз ахлоқ дур нест, дастгирӣ накунед"

"Ширкати шумо эътимоднок нест. Шумо барои иҷрои DMCA даъво мекунед, аммо барои иҷрои ин амал бисёр даъвоҳо доред."

"Онҳо танҳо шахсонеро, ки одоби онҳоро зери шубҳа мегузоранд, сензура мекунанд."

"Ман гумон мекунам, ки ин ҳақиқат норавост ва аз назари мардум пинҳонтар аст."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>маро пахш кунед

## CloudFlare ба одамон спамҳо медиҳад
</summary>


Cloudflare ба истифодабарандагони ғайрии Cloudflare паёмҳои спамро мефиристад.

- Танҳо ба муштариёне ки обуна шудаанд, паёми электронӣ фиристед
- Вақте ки корбар "қатъ" гӯед, фиристодани почтаи электрониро қатъ кунед

Ин содда аст. Аммо Cloudflare парво надорад.
Cloudflare гуфт, ки истифодаи хидматҳои онҳо метавонад ҳама спаммерҳо ва ҳамлаҳоро боздорад.
Чӣ гуна мо Cloudflare-ро бидуни фаъолсозии Cloudflare боздошта метавонем?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Баррасии баррасии корбарро
</summary>


Баррасиҳои манфии сензураи Cloudflare.
Агар шумо матни зидди Cloudflare -ро дар Твиттер ҷойгир кунед, шумо имкони гирифтани посухро аз корманди Cloudflare бо паёми "Не, ин нест" доред.
Агар шумо ягон баррасии манфиро дар ягон сайти баррасӣ ҷойгир кунед, онҳо кӯшиш мекунанд, ки онро сензура кунанд.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Мубодилаи маълумоти шахсии муштариён
</summary>


Cloudflare дорои мушкилоти шадиди таъқиб аст.
Cloudflare маълумоти шахсии онҳое, ки аз сайтҳои мизбон шикоят мекунанд, мубодила мекунад.
Баъзан онҳо аз шумо мепурсанд, ки шаҳодатномаи ҳақиқии худро пешниҳод кунед.
Агар шумо нахоҳед, ки ба таҳқир, ҳамла, дашном ё куштор гирифтор шавед, беҳтараш аз вебсайтҳои Cloudflared дур шавед.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Дархости корпоративии хайрияҳои хайрия
</summary>


CloudFlare аз саҳмияҳои хайрия дархост менамояд.
Як корпоратсияи амрикоӣ дар баробари созмонҳои ғайритиҷоратӣ, ки сабабҳои хуб доранд, садақа мепурсад.
Агар шумо бастани одамон ё вақти ғами одамони дигарро маъқул кунед, шумо метавонед барои кормандони Cloudflare баъзе пиццаҳоро фармоиш диҳед.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Қатъи сайтҳо
</summary>


Шумо чӣ кор хоҳед кард, агар сайти шумо ногаҳон поён ёбад?
Гузоришҳое ҳастанд, ки Cloudflare конфигуратсияи корбарро қатъ мекунад ё хидматро бидуни ҳеҷ гуна огоҳӣ хомӯш мекунад.
Мо пешниҳод менамоем, ки шумо провайдери беҳтареро пайдо кунед.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Табъизи фурӯшандаи браузер
</summary>


CloudFlare ба онҳое, ки Firefox-ро истифода мебаранд, дар ҳоле, ки ба корбарони ғайри Tor-Browser беш аз Tor истифода мекунанд, табобати афзалиятнок медиҳад.
Корбарони Tor, ки ба таври қонунӣ аз иҷрои javascript-и ройгӣ даст мекашанд, муомилаи душманона доранд.
Ин нобаробарии дастрасӣ сӯиистифода дар бетарафии шабакавӣ ва сӯиистифода аз қудрат аст.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Аз чап: браузери Tor, рост: Chrome. Суроғаи IP ҳамон.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Аз чап: Tor Browser Javascript хомӯш аст, куки фаъол аст
- Аз рост: Chrome Javascript фаъол аст, куки ғайрифаъол аст

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (браузери ноболиғ) бе Tor (Clearnet IP)

| ***Браузер*** | ***Табобати дастрасӣ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript фаъол аст) | дастрасӣ иҷозат дода шудааст |
| Firefox (Javascript фаъол аст) | дастрасӣ таназзул ёфтааст |
| Chromium (Javascript фаъол аст) | дастрасӣ таназзул ёфтааст |
| Chromium or Firefox (Javascript ғайрифаъол аст) | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |
| Chromium or Firefox (Cookie ғайрифаъол аст) | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |
| QuteBrowser | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |
| lynx | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |
| w3m | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |
| wget | имкони дастрасӣ вуҷуд надорад |


Чаро тугмаи Аудио барои ҳалли мушкили осон истифода набаред?

Бале, тугмаи аудио вуҷуд дорад, аммо он ҳамеша Tor -ро кор намекунад.
Вақте ки шумо онро пахш мекунед, шумо ин паёмро хоҳед гирифт:

```
Баъдтар дубора сайъ кунед
Компютер ё шабакаи шумо метавонад дархостҳои худкорро фиристад.
Барои муҳофизат кардани корбарони худ, мо ҳозир дархости шуморо коркард карда наметавонем.
Барои маълумоти иловагӣ ба саҳифаи кӯмаки мо муроҷиат кунед
```

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Фишори овоздиҳандагон
</summary>


Интихобкунандагон дар иёлоти ИМА барои овоздиҳӣ ниҳоят тавассути вебсайти котиби давлатӣ дар иёлати ҷои истиқомати худ сабти ном мекунанд.
Идораҳои котиботи давлатии таҳти назорати ҷумҳуриявӣ тавассути пахш кардани сайти котиби давлатӣ тавассути Cloudflare ба фишори овоздиҳандагон ҷалб карда мешаванд.
Муносибати душманонаи Cloudflare ба истифодабарандагони Tor, мавқеи MITM ҳамчун нуқтаи мутамаркази глобалии назорат ва нақши зараровар он дар маҷмӯъ овоздиҳандагони эҳтимолиро ба қайд нагирифтааст.
Махсусан, либералҳо одатан ба махфият майл доранд.
Шаклҳои бақайдгирии овоздиҳандагон маълумоти ҳассосро дар бораи дастгирии сиёсии интихобкунанда, суроғаи шахсии шахсӣ, рақами амнияти иҷтимоӣ ва санаи таваллуд ҷамъоварӣ мекунанд.
Аксари иёлотҳо зерҳадафи ин маълумотро дастраси умум мегардонанд, аммо Cloudflare ин маълумотро вақте мебинад, ки касе дар овоздиҳӣ сабти ном кунад.

Дар хотир доред, ки бақайдгирии коғазӣ Cloudflare-ро тағйир намедиҳад, зеро котиби кормандони давлат оид ба воридкунии маълумотҳо эҳтимолан вебсафҳаи Cloudflare-ро барои ворид кардани маълумот истифода барад.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org вебсайти машҳурест барои ҷамъоварии овозҳо ва андешидани чораҳо.
“дар ҳама ҷо одамон маъракаҳоро оғоз мекунанд, ҷонибдоронро сафарбар мекунанд ва бо тасмимгирандагон оид ба ҳалли масъала кор мекунанд.”
Мутаассифона, бо сабаби филтри хашмгинонаи Cloudflare, бисёр одамон тағирёбии.org-ро умуман дида наметавонанд.
Онҳоро имзои дархостнома бозмедорад ва ба ин васила онҳоро аз раванди демократӣ хориҷ мекунад.
Истифодаи дигар платформаи бидуни абрҳо, ба монанди OpenPetition ба рафъи мушкилот мусоидат мекунад.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Лоиҳаи Афина" Cloudflare барои вебсайтҳои давлатӣ ва маҳаллӣ дар сатҳи интихобот ройгон дар сатҳи корхонаҳо пешниҳод мекунад.
Онҳо гуфтанд, "интихобкунандагони онҳо метавонанд ба иттилоот дар бораи интихобот ва сабти овоздиҳандагон дастрасӣ дошта бошанд", аммо ин дурӯғ аст, зеро аксари мардум сайтро тамоман дида наметавонанд.

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Ихтилофи афзалиятҳои корбарро нодида мегирад
</summary>


Агар шумо аз чизе даст мекашед, интизор мешавед, ки шумо дар ин бобат ҳеҷ гуна почтаи электронӣ намегиред.
Cloudflare афзалияти корбарро нодида мегирад ва маълумотро бо корпоратсияҳои шахсони сеюм бидуни розигии муштарӣ мубодила мекунад.
Агар шумо нақшаи ройгони худро истифода баред, онҳо баъзан ба шумо паёми электронӣ мефиристанд, ки обунаи ҳармоҳаро харед.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Дурӯғ гуфтан дар бораи нест кардани маълумоти корбар
</summary>


Тибқи ин блоги муштариёни собиқи cloudflare, Cloudflare дар бораи нест кардани ҳисобҳо дурӯғ аст.
Имрӯзҳо, бисёр ширкатҳо пас аз пӯшида ё тоза кардани ҳисоби шумо маълумоти шуморо нигоҳ медоранд.
Аксар ширкатҳои хуб дар ин бора дар сиёсати махфияти худ қайд мекунанд.
Абрҳо? Не.

```
2019-08-05 CloudFlare ба ман далел овард, ки онҳо ҳисоби маро хориҷ карданд.
2019-10-02 Ман аз CloudFlare паёми электронӣ гирифтам "зеро ман муштарӣ"
```

Cloudflare дар бораи калимаи "хориҷ" намедонистанд.
Агар ин дар ҳақиқат тоза карда шавад, пас чаро ин муштарии собиқ почтаи электронӣ гирифт?
Вай инчунин қайд кард, ки сиёсати махфияти Cloudflare дар ин бора чизе намегӯяд.

```
Сиёсати нави махфияти онҳо дар бораи нигоҳ доштани маълумот дар давоми як сол чизе намегӯяд.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Шумо ба Cloudflare чӣ гуна боварӣ дошта метавонед, агар сиёсати махфияти онҳо LIE бошад?

</details>

---

<details>
<summary>маро пахш кунед

## Маълумоти шахсии худро нигоҳ доред
</summary>


Нест кардани ҳисоби Cloudflare сатҳи душвор аст.

```
Чиптаи дастгирии худро бо истифода аз категорияи "Ҳисоб" пешниҳод кунед,
ва талаб кардани нест кардани ҳисоб дар бадани паём.
Шумо бояд домен ё кортҳои кредитӣ пеш аз дархост кардани несткунӣ ба ҳисоби худ пайваст накарда бошед.
```

Шумо ин имейлро тасдиқ мекунед.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Мо ба коркарди дархости ҳазфи шумо шурӯъ кардем" аммо "Мо нигоҳ доштани маълумоти шахсии шуморо идома хоҳем дод".

Оё шумо ба ин "боварӣ" карда метавонед?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Лутфан ба саҳифаи оянда идома диҳед:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](tg.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
